
                      El dramaturgo británico Matthew Warchus eligió para su segunda película como director la historia real de un grupo de activistas llamados “Lesbians and gays support the miners” (lesbianas y gais secundan a los mineros) que decidieron ayudar a las familias de mineros británicos afectadas por la huelga de 1984. La película se proyectó en la Quincena de los Realizadores del Festival de Cine de Cannes de 2014 donde ganó el premio Queer Palm, también recibió una nominación en los Globos de Oro a la mejor película en la categoría de musical o comedia.
[...] Pride resulta ser una película conmovedora e inspiradora sobre la lucha contra la intolerancia y el valor para defender tus principios a sabiendas del rechazo. La historia está contada en tono de comedia, pero de una forma respetuosa y precisa que nos permite entender los problemas que se les plantean tanto a los mineros como a los gais, sin profundizar demasiado en los temas políticos, no hace falta. Se han cerrado algunas minas que han dejado sin ingresos a varias familias y hay que ayudarlas, sin más, los piquetes está sufriendo la represión policial y un grupo de gais londinenses se sienten identificados con el acoso policial. Pero los prejuicios (el orgullo) de los mineros no permite que un grupo de “pervertidos” quiera ayudarles, por sus parte, el grupo de activistas gais está acostumbrado al rechazo y a seguir luchando. Su orgullo es otro, el de ser como son sin importarles lo que digan los demás así que llevaran su entusiasmo a un pequeño pueblo minero galés, donde parte de la comunidad no tiene ningún problema en recibirles y su mayor preocupación es saber si todas las lesbianas son vegetarianas.
Hay algunas tramas secundarias que nos ayudan a conocer más a los protagonistas, sobre todo entre el grupo de homosexuales. Las escenas en las que los mineros y los gais comparten espacio se resuelven con prudencia y moderación, la tensión es palpable, sin necesidad de añadir violencia. Las revelaciones sobre los personajes reales que nos dejan los títulos de crédito finales refuerzan el mensaje de lo interesante que puede ser tener socios tan diferentes.
Respetuosa, amable, divertida, con trasfondo social y grandes actuaciones, una historia increíble para una película inspiradora.
        
            